---
title: 二之五. 原原音 （1）
date: 2019-02-28 16:59:10
tags: [故事, 二,  陳容, 陳樂, 伊喀]
---
陳容一向運氣不錯，但是這次她自己都覺得不可思議。


伊喀和哥哥陳樂的樂團「原原音」這幾天就在大高雄市的知名遊樂度假村的pub駐唱。他們在大學的時候就已經一起玩音樂，以前還常在家裡樓上練習吵得鄰居抗議。 一開始只是隨便玩玩，沒想到經過網路影音的分享，慢慢有了知名度。最近更改編老歌青花瓷成acoustic rock，一炮而紅，邀約不斷。阿媽在家裡現在也常接到媒體的訪問電話，還有雜誌來拍家裡那台老鋼琴，阿媽興致來了就和記者講了一大堆哥哥小時候練琴的趣事。阿媽總是說哥哥有多天才，很多曲子彈一次就記得，而且彈得又好聽，鄰居常常聽得煮飯煮一半忘了，搞得常常菜都燒焦，還弄出幾次小火災等等。阿媽當然講孫子難免添油加醋，但等陳容看到雜誌內容時，才發現阿媽跟記者的編故事能力，實在還差得遠。把陳樂名字遮起來，真的好像是莫札特的報導。


雖然這樣說，陳容還挺喜歡哥哥鍵盤和伊喀吉他的跨界原音搖滾音樂風格。與一般的搖滾樂團急鼓低音和電吉他破音器的電音不同，他們基本上是以鋼琴及古典吉他原音作為出發，配合敲打琴版，鋼琴琴身產生打擊樂器的節奏。而伊喀的音線則帶有來自山林的自在和突如其來的憂傷，讓整個音樂產生了與西洋搖滾或是前幾年前韓流電音重擊完全不同的風味。伊喀在他個人網誌上，也提到跨界吉他知名團體如Rodrigo Y Gabriella ([Orion, cover of Metallica](http://www.youtube.com/watch?v=L0CsLefLisE&feature=related))。


陳容聯繫上哥哥之後就和他們約在度假村頂樓一家小有名氣的生啤酒BAR。他們表演在十點結束，她到這個位在山頂上的度假村時已經過了晚上十點半，這個BAR也半關上了門，僅對特約的熟客服務。雖然伊喀不是陳樂，但其實以他們認識這麼多年，大概也可以算是他的半個哥哥了。她毫不客氣點了海鮮拼盤，配上店裡最有名的黑麥生搾，幾盤菜被他們一掃而空，大快朵頤之後。陳樂請熟識的老闆送上幾杯熟客獨享的無名生搾，這可比她平常吃的學校自助餐好吃多了。雖然酒足飯飽有點微醺，不過陳容沒有忘記她的重要任務，只是她也不想太突兀。


「你這野丫頭，最近又跑到哪裡去了？曬得這麼黑？每天看著電腦吹冷氣也會變黑嗎？」


「讀書研究是很辛苦的好不好！像你們這樣叮叮噹噹敲敲打打就可以騙吃騙喝 ！」


她當然知道伊喀和陳樂多麼辛苦的練習，又經過多少挫折，和多好機緣才有今天。伊喀他們自然也多少清楚陳容的工作態度，不過他們從小就互相揶揄也成了習慣，甚至是每次見面的儀式。


陳容知道她沒有太多的時間拐彎抹角，但她知道在這個時間問這些問題多少會再勾起伊喀的悲傷，她實在不願意太快讓這個愉快的氣氛中斷。


夜深了，幾桌的客人也結帳離開，陳樂他們桌上就剩個人面前的幾杯生啤。

店裡的音響傳出了蕭邦的夜曲（[Chopin Nocturne Op. 9 No. 1 in B-flat Minor](http://www.youtube.com/watch?v=7b3TNiPjQq4&feature=related)），這當然是老闆放給陳樂聽的，陳樂頭也不回，舉起杯，向老闆致意。老闆也舉起手，向這他們這桌微笑。不知道是酒意還是音樂，伊喀閉上了眼睛。


「我剛從瑪瑪民宿回來」陳容輕輕地說，好像在自言自語一樣。

伊喀眉頭忽然微鎖，眼睛沒有睜開，但看得出在控制自己的情緒，刻意地讓眉頭再展開。陳樂有點驚訝妹妹的突然，一時也不知道她在想些什麼。


「那裡一切都好嗎？」伊喀也用幾乎聽不到的聲音說，然後他慢慢地睜開眼睛。




